<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Deneyimler on Engin</title>
    <link>https://kayaen.github.io/moment/</link>
    <description>Recent content in Deneyimler on Engin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Aug 2015 20:29:37 -0700</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kayaen.github.io/moment/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kahvaltı</title>
      <link>https://kayaen.github.io/moment/kahvalti/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Aug 2015 20:29:37 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://kayaen.github.io/moment/kahvalti/</guid>
      <description> Hafta içi kahvaltılarında ne yersiniz bilmiyorum ama ben bir süredir poğaça-simit-börek üçgeninden çıkıp farklı bir şeyler deniyorum. Geçen sene doğum günümde arkadaşlarımın hediye ettiği blender (Mix&amp;amp;Go) ile çeşitli karışımlar yapıp bunlar ile kahvaltımı yapıyorum. Sağlıklı mı yararlı mı konusuna da ilgili kaynakları buldukça değinebilirim ama şimdilik bu bölümde internette bulduğum veya kafelerde karşılaştığım çeşitli karışımları paylaşmayı planlıyorum. Kendi arşivimde zaten düzensiz olarak tuttuğum (belki de bu yüzden deneyemediğim) tariflere bir düzen getirip, denedikçe notlar bırakıp daha yararlı hale getirmeyi hedefliyorum. Sizin de tavsiyeleriniz veya deneyimleriniz olursa benimle paylaşabilirsiniz.
Blender Elma-Avokado Elma - Avokado - Muz - Taze Zencefil - Roka - Limon Suyu - Ananas
Elma-Vişne Elma - Vişne - Bal - Toz Tarçın
Zerdeçal-Havuç Portakal - Havuç - Zerdeçal - Taze Zencefil - Karabiber - Zeytinyağı
Yeşil Yeşil Elma - Ispanak - Taze zencefil - Taze nane - Maydonoz - Limon Suyu
Kırmızı Elma - Havuç - Taze zencefil - frambuaz - Çilek
Salatalık Kefir - Salatalık - Maydonoz
Çilek - Avokado Çilek - Avokado - Muz - Roka - Ananas - Cranberry - Taze nane
Süt Nane - Sıcak çikolata - Süt
Kıpkırmızı Çilek - Ananas - Cranberry - Portakal - Frambuaz - Böğürtlen
Bar </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>