<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Haftalık on Engin</title>
    <link>https://kayaen.github.io/tags/haftal%C4%B1k/</link>
    <description>Recent content in Haftalık on Engin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 10 Mar 2019 23:43:05 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://kayaen.github.io/tags/haftal%C4%B1k/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Tüketilenler 1</title>
      <link>https://kayaen.github.io/blog/2019-03/t%C3%BCketilenler-1/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Mar 2019 23:43:05 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://kayaen.github.io/blog/2019-03/t%C3%BCketilenler-1/</guid>
      <description>Merhaba,
Haftalık olarak internette neleri tükettiğimi paylaşmayı planladığım tüketilenler serimin ilk içeriğini yayınlıyorum. Paylaşmaya değer gördüğüm her konudan yaklaşık 10 içeriği kısa özet ile sunmayı hedefliyorum. Umarım kalıcı bir seriye dönüşür ve yararlı olur.
 Dünyaya etki etmenin tek yolu hareket etmek
Kendini bir hareket şövanisti olarak tanıtan Daniel Wolpert&amp;rsquo;in beynimizin sadece uyumlu ve karmaşık hareketler üretmek amacıyla var oluğuna dair bizleri ikna etmek için yaptığı TED konuşması.
Daha sonra nasıl hareket edeceğinizi etkilemiyorsa çocukluk anılarını hafızanızda tutmanın ya da bir gülün rengini algılamanın evrimsel açıdan hiç bir avantajı yoktur. Denizüzümü sinir sistemi olan ilkel bir hayvan fakat hayatının bir döneminde bir daha ayrılmayacağı kayaya yapıştığında ilk iş olarak beynini ve sinir sistemini tükettiği örneğini veriyor. &amp;ldquo;Temelde yatan fikir şu, önce çıkarımlar yapıyor ve sonra harekete geçiyorsunuz&amp;rdquo; diyor.
Yaşadıkça, dünyanın istatistiğini öğrenip değerlendirmeye alıyoruz, kendi duyu organlarımızın ne kadar gürültülü olduğunu da öğreniyoruz, sonra bunları gerçek bir Bayes tekniğiyle birleştiriyoruz.
Rüya görmek, bir şeyi arzulamak, aşık olmak ve bunun gibi birçok şey bizi aynı hareketi yeniden üretebilmeye yönelik doğru davranışa yöneltirler. Yani inanıyorum ki his ve hafıza üzerine çalışan insanlar bazen çocukluk anılarını neden sakladığımızı farketmezler. Sadece hareketlerinizi gerçekten etkileyecek şeyleri saklama ihtiyacı duyarsınız.
İnsanlar örneğin şunu bulmuştur neden görme duyumuz olduğunu farketmeden görme duyusu üzerine çalışmak bir hatadır.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>